胡椒噴霧之父，原來本身係純文科人，自學變美國聯邦法院化學專家

壹週刊 - 胡椒噴霧之父：香港警察咪亂嚟！
Next Magazine A056-060 | 時事 | 新聞耳目
胡椒噴霧之父：香港警察咪亂嚟！

發明胡椒噴霧的洛文，現為美國聯邦法院化學專家，並在美國海軍學院任教學領導。八十年代，洛文發明胡椒噴霧後，曾幫美國警方編撰訓練手冊，要警察熟讀才可用。十年間，只有約四千人獲他批准使用胡椒噴霧。

記者將七一前夕發生的示威照片電郵給洛文看，當他得知學民思潮的中學生也被噴，他不禁發聲：「如果示威只是普通的抗議投訴時，不應使用胡椒噴霧！」又補充：「如果無受身體襲擊都噴，這樣用得不合理（not justified）！」

年近六十的洛文，對有記者被噴，最感不滿：「我覺得用胡椒噴霧來對付記者或媒體，是不適當的（inappropriate and improper），因為記者根本沒有襲擊警察！」說罷感嘆：「每次見到有無辜的人被噴，我都會唔開心。」

由噴狗變噴人

時間回到八二年，洛文在美國天主教大學修讀宗教，閒時鑽研日本武士道。畢業後他留在學校教東方哲學，一次旅遊，他在巴黎的銀行提款，被一個濫藥的男人突襲，刀刺了數下。他不願回想法國警方最後如何制服那個一時high了的男人，但他拾回小命後，卻反替天下暴徒設想起來。

「胡椒噴霧發明前，法律上可行使的武力得好少，例如高速公路的巡邏警察遇到一個受藥物或酒精所影響的人，警察想把那人拉出車而遇到攻擊時，只有很少選擇，一係用警棍、一係用致命武器（即是槍）。」

他未讀過化學，卻想到發明非致命武器對付暴徒，八八年更成立公司研究胡椒噴霧、催淚彈。記者?頭，洛文卻反諷：「蘋果的喬布斯都無讀過電腦程式編寫啦，我邊做邊學！」

「胡椒噴霧本來係用來對付狗隻襲擊的武器，但是配方同噴射方式不適合用來對付人。」早在六十年代，已有獸醫發現可利用辣椒素來應付動物襲擊，八十年代，美國郵政局讓每個郵差隨身帶備一支犬用胡椒噴霧，以防送信途中殺出惡犬。

他把對付狗的噴霧配方改良，找來二十多種辣椒種籽，甚至混合了三百種不同的辣椒植物（capsicum），提煉辣椒素（capsaicin）：「犬用的辣椒素質素差，個罐的壓力又唔夠，一噴就被風吹散！」

他將研究交給美國聯邦調查局（FBI）學院，FBI用幾年時間分析及實地測試 ，八九年將軍用胡椒噴霧合法化。哲學老師成為美國軍方的科學家，自此還研發催淚氣等。前年美國前總統克林頓更寫信讚許他的貢獻。

發覺外國好多偉大科學家，本身都係文科撚
例如達爾文等

係香港教育好反智，覺得只有理科底先可以讀理科。
寧願收晒大量AL/DSE成績墊晒底的學生讀理科，都唔願意收高分的文科和商科撚

結果，香港的科學咪咁垃圾囉。

再次證明，懂研究科學的人，唔駛一定要理科底先做到，但一定要夠聰明醒目，和愛研究科學。

香港理科收生太反智，堅持高中要有理科底，所以收到一班渣人返黎。

收皮啦7頭，英國牛劍一樣中學必修理科，無讀過書就唔好9up扮識嘢啦

樓主真係on99
比錢搵研發 個版權屬於自己一樣可以係話自己發明
而且pepper spray根本唔係d咩新鮮野 只係佢用左黎比警察用
好比愛迪生唔係發明電燈泡但打造到佢發明一樣

條友話自己冇讀過化學
仲有佢唔係英國，係美國人。
仲有佢係1980年代受大專教育。

佢改良到，可以噴到人。

香港教育係跟英國嘛。
美國好似唔駛。
而美國科研勁英國好多。
Microsoft, Apple, Google, Facebook, Amazon, Linux, Boeing, IBM, Intel
全部都係美帝

佢最後被美國聯邦政府錄用做化學家喎。
而佢讀神學時，話冇讀過化學。

文科仔又可以打飛機

分文科人理科人仲on9

CS，tech 最topU CMU CALTECH MIT Stanford 等中學讀過AP物理數學係基本入學要求

的確Ivies 好多admission not by Major,但係你中學無讀過science入到去lower division 都比人weed 走啦

唔識就唔好扮識啦

俾人踢走係另一個問題
機會又係另一個問題
不過美國收生同香港好唔同
香港只睇DSE
一試定生死
美國睇interview重好多
人地美帝可以憑interview睇得出你對科學的熱誠
不竟熱誠比成績更重要
香港得DSE基本好難做到

自學做醫生

有一個（大陸）中專畢業文科生，到了美國竟然考了天體物理學博士，還獲得了重要發現，成為知名的天體物理學家。這個人就是普林斯頓大學天體物理系博士後劉佳。

咪撚on9啦你
dse先係最易有機會用文商科入理科
你個分夠既話
話知你讀乜撚科都一定要比你入

唔好係到扮識講咩美國睇interview 重好多啦

Darwin係撚文科。要講到"好多", 我諗你應該當左polymath做文科撚

達爾文係劍橋大學讀神學
佢曾讀醫，但佢怕血淋淋野，後來轉攻神學

喂7頭，美國大學interview 無用㗎，真心7少陣啦。井蛙就收收皮啦唔該

你真係好撚on9，去挪一兩個孤例9up。Darwin 年代科學根本得幾少嘢，要文科做當然唔係無可能。到左今日你叫一個連calculus 都唔識嘅人去讀College science 只會拖慢成個course 進度

出身醫同botany都計落文科仔

攞達爾文做例子講現代教育個下你成段野已經收皮了
你要講就講邊間大學唔洗理科底就讀到理科仲要人材輩出

同講點解要收無讀理科既人讀理科
同我點知一個無讀理科既人有無潛力